[奶共青年] 投身北大 參與電視節目 18歲的他如何看內地？

中港矛盾近年少了肢體衝突，卻轉化為雙方「隱性」的心理狀態。平機會主席陳章明仍希望政府立法保障內地人免受歧視。要化解矛盾，除了靠法例，亦需要認識及理解。有內地來港新移民寧放棄去日本定居的機會，來港工作；亦有內地新移民來港後無法忍受本地人目光，決定離開。同樣地，即使有不少香港年輕人十分抗拒內地文化，但同樣有個18歲仔積極北上發展，投考北大，參加電視節目比賽。多元群體內有不同面孔，我們願意花時間聆聽一下嗎？

Hugo自少有個「歌手夢」，但追夢的地方就放眼內地。(受訪者提供照片)

近年中港矛盾加劇，尤其是香港年輕一代大多對返內地發展抱負面態度。不過年僅18歲的江陽 (Hugo) 則跑進內地開展他的「歌手夢」，他更加勇奪內地電視台問答遊戲節目的港澳區比賽亞軍，正考慮簽約經理人公司。9月開學，他會跑進北京大學修讀新聞傳播學系，坦言作為新一代應多試新事物，不想故步自封。

Hugo參與內地電視台問答遊戲節目港澳區賽事，勇奪亞軍，之後他會到南京進行比賽。(受訪者提供照片)

Hugo為增加自己的表演經驗，過去都參加不少舞台表演。(受訪者提供照片)

內地電視台問答節目港澳區亞軍 發展空間不定型

為完歌手夢，江陽年紀輕輕已多次參加學校比賽及不同團體主辦的表演，增加磨練自己的機會。他矢志將演藝事業放眼全國，「聽國語歌比較多，內地市場可以多些觀眾，潛力大啲。」除了報讀北京的音樂學院磨練歌藝，Hugo更參與內地電視台問答遊戲節目「一站到底」港澳區賽事，成功在近百名選手中脫穎而出，勇奪亞軍。之後他會到南京進行比賽，並考慮簽約經理人公司，希望未來在娛樂事業上發光發亮。

只懂發「明星夢」？江陽對自己已有全面的生涯規劃。在剛過的暑假，他除了參加交流團到國內、外增廣見聞，亦到前海實習，當上金融記者，希望可以贏在起跑線，體驗在大灣區工作的經驗，認識來自不同地方的朋友。

Hugo新學年將到北京大學讀書，展開生活新一頁。(受訪者提供照片)

早作生涯規劃 投身北大有更大舞台發揮

新學年他會到北京大學修讀新聞傳播學系。Hugo指，考完中學文憑試後，便一心報讀內地大學「JUPAS都無報過」。為何不選擇其他熱門地方如澳洲、英國等等？

國內有教育政策吸引港澳生北上學習。江陽坦言，北京大學是全國頂尖學府之一，畢業生的平均月薪至少過一萬多元人民幣。而且自己考獲獎學金，生活水平較外國低等等因素，覺得到北大闖一闖是個不錯的選擇。再者，北大這個大平台，亦有助發揮他的歌手夢。

Hugo有參與粵港澳大灣區青年總會，曾出席與政務司司長張建宗的意見交流活動。(受訪者提供照片)

異類？「大陸發展得咁好，點解唔去？」

出身中產家庭，江陽早計劃把發展基地移離香港，笑稱「可能俾父母鬧得多，想出去闖蕩下。」在元朗讀中學的他指「世界好大，大陸發展得咁好，點解唔去？」Hugo承認部份同學覺得他好奇怪，屬「異類」。但自細已喜歡結交年紀較大的朋友，他覺得想事情要「超前啲」，對平輩之間的壓力都無太大感覺，「好多香港人覺得高人一等」想法或跟不上形勢。他只視到內地發展為一種文化吸收，不想自己變成「井底蛙」。

會否是下一個港產紅星？對18歲的他來說，可以是無限可能。畢業後想當大企業傳訊公關？政治家？藝人？江陽說通通無法回答。甚至畢業後會在香港或大灣區工作都未決定，「未來有港珠澳大橋，高鐵往返香港會更加方便，當然上海，北京有機會都會嘗試啦。」新一代不想把任何框框套在自己身上。
-----------------------------------
快啲上去吸多啲廢氣 源頭減廢

肛陽，咩名嚟架

條友個樣好柒 好造作

無人識你喎

又係鱔稿

要多人識 點解唔學英文 或者去Bollywood

行出黎成個mk仔咁
著衫又好似D垃圾市井佬咁
星？星你老味咩企撚開啦

叫得呢d名一睇就知腥移民

唸起丁有康條垃圾

江陽<唔係新移民我切

本來就係支那人
佢呢d係返佢自己國家

世界咁大
你淨係見到贏國
就真係井底蛙啦

肛
陽
難怪仆去畀人屌屎忽

畢業生的平均月薪至少過一萬多元人民幣

快撚d上大灣區發展啦

江陽坦言，北京大學是全國頂尖學府之一，畢業生的平均月薪至少過一萬多元人民幣。

出身中產家庭

本身想寫無產?

香港嘅大學畢業生平均月薪最低嗰間都多佢成千

我之前中同黎,奶共到爆

點奶法想知

生日願望，做個愛國愛黨的好青年